香港人，反省

大家仲記唔記得天琦講過d咩？
「不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考」
由運動開始已經一直講緊be humble，但好多時我地都見到黃圈內部有唔理想嘅批鬥、分化(已經講輕左，事實上係好撚有問題，小弟今日決定寫呢篇文都係睇到程班長事件有感而發)，當然大家都知道背後一定有中共走狗、藍絲搞事，但係無可否認嘅係當中亦一定有真黃絲可能唔小心、或者中左計而參與其中。有時你以為好少嘅一句說話、一個動作、甚至一個念頭，其實都可能已經打擊左一班有心人去繼續呢場抗爭。

以下落黎想同大家重溫一下有啲咩意識形態上嘅野要慎防：

1. 教條主義
由運動開始到而家，好多嘅口號出左黎，有唔少變成左我地抗爭嘅綱領，例如「無大台」、「Be Water」、「不割席不篤灰」等等。無錯呢啲教條係某一段時間對我地黎講係意義重大，亦都好有作用，但若然只係死跟死做嘅話，我地就會失去左目前為止真正令我地走向成功嘅武器：透過思考不斷進化嘅抗爭模式。例如話之前好興嘅「靜靜雞」，係咪真係所有情況都適用呢？會唔會有時靜反而仲危險？小弟想講嘅係，思想係流動，教條係死板嘅，當對家愈黎愈摸清我地個底嘅時候，佢地就一直攞我地嘅弱點黎進攻，而我地再繼續原地踏步，咁自然冇可能贏到。所以，面對任何教條，包括以下小弟將會講嗰啲，都要以批判嘅心理去看待，真係啱先好用，仲要隨住時間去review，而唔係未經思考就盲目附和。

2. 簡單二分法
當你用二分思維去睇呢個世界嘅時候，諗野自然變成最簡單嘅一件事，「個個黃絲都係完美嘅」、「藍絲一定係無腦」、「全中國一定無個好人」。Well，我明白咁樣諗野一定係最舒服，因為呢種思維會令你眼中嘅世界保持一致，永遠唔會有錯嘅判斷，但同時呢樣野亦都會令你同現實愈走愈遠。人係復雜嘅個體，你擺任何嘅標籤落去都只會令你對事實嘅判斷或多或少有偏差，而呢種細微嘅錯誤發展落去，就好容易滾雪球咁對我地抗爭嘅方向、俾人嘅印象都會造成影響。「支那人全部都係黑心抵死」，咁當國內有維權律師、維吾爾人出黎反抗嘅時候，我地係咪唔支持不特止仲要去笑鳩佢地先？「藍絲無撚得救」，咁係咪望住佢地影響力不斷擴大都唔阻止唔去試圖將佢地轉黃？既然我地嬲啲藍絲無思考過抗爭點解會出現、只係識怪責一班受壓迫嘅人，「一日最衰都係啲暴徒同佔中」，我地就唔好學佢地套濕鳩思維。人無完人，學識接受他人嘅不足，黃店、黃絲一樣會有缺點，唔好要求人地做到完美，而係反思自己有咩未做得夠。Be humble，唔好攞住個抗爭光環就真係當自己聖人。當你自己呢十個月都試過食老麥、用淘寶、搭黨鐵，屌，批鬥你老味咩，自己反省下先啦。

3. 加速主義
近排大家都好熱衷幫小粉紅加速，但要記住對家同樣幫我地加速緊，小心唔好中左人地圈套都唔知。抗爭者有一條進化路線大家都知，和理非參與游行嗌下就算 -> 做文宣、打國際戰線(簡單黎講即係做實事) -> 到真係勇武 (當中都會有唔同程度) ，如果每個人都對參與得少過自己嘅人批鬥，咁只會令下一級嘅人更加唔想進化，甚至自此就唔再參與，條抗爭階梯就咁斷左。小弟自己都好明，日日係度整文宣，打twitter、reddit，成二百萬人得嗰幾千人會恆常做野，望住身邊嘅人口講支持但就只係識吃喝玩樂，會忟會嬲好正常。但對比返前線手足，頂我咪一樣咁垃圾，有好多野仲未做得夠，大把野要學。咁究竟我地要嘅係贏，定係為左宣洩自己嘅不滿令自己懶係高人一等先？大家要相信身邊嘅人，相信自己，總有一日你可以鼓勵到佢地愈做愈多嘅。有好多人其實係唔知有呢條條戰線，出於唔了解而冇參與，或者背後做左好多你唔知，唔好俾一時嘅憤怒掩蓋左你嘅理智，望住同你一齊打仗嘅手足，相信自己嘅付出總有一日係會有回報嘅。

講住咁多先，大家如果有咩想法都可以提出討論。

思考呀香港人

自推

//成二百萬人得嗰幾千人會恆常做野，望住身邊嘅人口講支持但就只係識吃喝玩樂，會忟會嬲好正常。但對比返前線手足，頂我咪一樣咁垃圾，有好多野仲未做得夠，大把野要學。咁究竟我地要嘅係贏，定係為左宣洩自己嘅不滿令自己懶係高人一等先？//

呢個講得好，我有時都會忟咗，但諗真啲其實自己係垃圾....

推

會忟係真係好正常，最緊要係肯不甘現狀，係自己能力範圍內不斷學習去俾自己升級，終有一日會愈黎愈多人參與，唔好灰心，共勉之

借個靚位
{分化撚超進化}黃營正被冷嘲熱諷逐步瓦解!!

推啦咁多位

支持，巴打講得好好咪撚鬥黃啦屌

一齊開多d正視聽po上熱門正返個風氣

光復連登

我唔信香港人咁金魚記憶, 會重蹈覆切

謝推

1. 我哋唔應該有任何政治潔癖 可以幫手嘅戰線就盡量去參與 每個人做多少少就已經幫輕咗手足好多

2. 簡單二元法： 低估敵人係最應該要避免嘅心態。
黃圈 大家本為獨立嘅個體 為住同一理念─捍衛公義先會走埋一齊 我哋彼此要互相尊重提點一齊進步先可以長久落去。

但有時隨住時勢改變過去適用嘅教條未必會再適用而我地已經唔會再有下個五年黎俾自己記住自己犯過嘅錯 所以討論同思考係不可或缺

再推

push

捉鬼 分化 唔fact check
唔係每次犯錯都有機會補救
有啲手足會因為咁身份爆光唔可以再留喺香港
有啲會心灰意冷離開香港
係咪仲要繼續唔生性 繼續你走你事 消耗手足感情？
借一句 「不屈不從 不代表不累」
唔好要手足面對敵人嘅攻擊嘅時候 仲要為內鬥而心煩擔憂

我唔想光復香港條路剩翻我自己一個

講得好抗爭嘅位置係無盡頭
我地要爭取自由首先要尊重獨立個體嘅差異

明呀手足有時落錯一個決定就救唔返
要好好珍惜同路人
辛苦哂每一位手足嘅付出

Pish

up

Thanks!!!

多謝巴打

P牌入黎再無力一推

想人好
鬧係冇用
越鬧只會越差

啲人訓哂，難推

發晦氣只會令人覺得煩，明佢地意思，但係咁樣真係好趕客

其實依樣野跳閘果陣已經講緊
唔好屌人唔跳閘
對方可能唔想係大庭廣眾高調
但你唔知對方上裝做過咩 你永遠唔知你有無資格去教訓人

除左香港人(特別係連登仔)向來慣左嚴人寬己之外
真心覺得依排互屌咩出街玩動森
係中共網軍機器有份出手

真 be humble呀 小弟都試過鬧身邊人 但只會有反效果 反而用其他approach佢會肯做多d

手動正評

背後就一定有中共出手架啦 但都有好多香港人唔知頭唔知路 大家做好自己嘅部分再提醒自己要不斷進化已經好足夠

盡做推唔起聽朝再推

推！

值得推，p牌推唔到

THX

謝推！

Thanks!

推唔郁唔好意思

唔緊要有心

Push

上到熱門

Thanks

P牌用念力推

二分法呢樣野真係好嚴重
唔提嘅話，好容易慢慢變到好似小粉紅咁樣諗野

P牌深夜推

好好襯呢段時間裝備自己心態
開始麻木冷感就諗返起上半年嘅所有事
認真聽返榮光嘅歌詞
有返士氣

冇得推都照推

連登依家咪二分法
一句唔岩聽就係維穩五毛
呢D野叫連登仔反省先啦

手足講得好呀!

大家加油，思考啦

你講哂重點，無補充

雖然p牌推唔到
照推

照推

大力推

推推推推推推推推

多謝

思想都要Be Water

真 要明白無論咩政見都一定有班人係唔鍾意思考所以更加要點醒佢地

其實都好多post講過好多次
但始終無大台，控制唔到D人

真毋忘初衷 肺炎完左之後要出返黎呀手足

好文一推

令我too long but read ge post
agger 樓主

pu

真 不過仲有好多質素參差嘅文宣page話鬥黃先好
一齊鬥黃 一齊瓦解成個運動

呢d自行判斷啦 雖然我起你個底都覺得你似五毛 不過你呢句講得無錯嘅 與其話人五毛 不如直接唔好俾attention佢啦

多謝手足

真保持理智思考好重要

多謝手足我講嘅未必全部都啱 最緊要都係思考

唔緊要 多謝手足！

Agger

有能力而唔做同做唔到係兩件事

講得好思想唔好定型 如水流動

好文推下 其實我明有時啲分化一睇就知係敵方嘅strategy 但我地的確要多啲武裝自己 特別係思想方面 當敵方都不停進步 我地仲留係溫層就係退步 好似程班長比人搞咁 其實我地要諗我地係咪仲有野可以做得更好

推 大家真係認真諗諗佢

獨立思考

多謝手足！

反省認錯唔係咩衰野
想鼓勵大家做錯野認錯其實冇錯，仲好勇敢

Thx有時速食文化令我地連認真睇篇文都懶甚至忘記左思考

樓主未掟過火魔唔夠黃

推爆你

幫推好文

係但鬧佢地一樣會有分化嘅作用 唯一可以做嘅就係由下至上咁教育民眾 推廣唔好鬥黃

批鬥香港 時代革命
2百萬人無全部人掉火魔 我正式宣布冇人係黃

真其實抗爭某程度上都係一個機會俾大家學點樣去做一個更好嘅人

係面對自己然後肯去改進都係一種勇氣黎

不完美，要改善。

有錯就要講 不過反省完就算先係皇道

其實會玩分化又要分深淺色嘅都係已經係小眾啦
不得不承認 場運動冇新題材嘅話就快玩完

Thx

思考真係好重要

起清楚底，思考過，先好批評

樓主講得好

同埋真係唔好再只睇表面果浸，

真係唔好懶，對人/對事，都唔好一下就跳去結論，

一個個獨立事件，可能都係敵人魚網嘅一部分

唔係百分百符合你嘅標準嘅人，亦都可能係同你企緊同一條線同一個光譜，只係暫時企得遠咗少少，無必要郁啲就推走人

記住，我哋嘅敵人係分化同糟蹋人民嘅高手

成日拎2百萬黎打飛機

巴打講得好好
已bookmark呢個post
P牌推唔郁都照推

我睇唔到
我唔清楚
我唔想知

唔好意思借個位

得返八日...如果想香港獨立嘅話可唔可以幫手簽下面呢個聯署

哩個post真係要推

而家風氣好奇怪 大家要思考 人云亦云係好簡單

不停追擊一啲無關痛癢嘅人係冇好處

做哩啲動作嘅背後有咩動機 大家要諗下

只要話題夠juicy 引到一大班人嘈 已經做到效果

不如好好諗下自己做得夠唔夠盡力

與其批鬥 不如寫啲支持嘅說話比值得嘅人！

【星火送暖 】嘅寫信活動你有冇參與過？還押手足需要你支持！

//2016年旺角魚蛋革命釋囚義士發仔（連潤發），於去年十一月反送中運動理大圍城一役中，不幸再度被捕，還押至今。//

到而家都冇得保釋

講得好所以唔好俾任何標籤 佢之所以係分化撚係因為佢講分化野 而唔係因為佢係咩人 至於何為分化就交俾大眾去判斷

真

be water!

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

係學毛魔話齋 政治嘅野就係團結一切可團結嘅人 攻打主要敵人

支持樓主
成日就話人食人血饅頭
日日就係度計教 猜度 分化 埋怨
我睇唔到對場運動有咩幫助

多謝大家唔好忘記付出左嘅手足

做所有野之前要諗清個目的係咩 對場運動有咩作用

心態文

心態決定境界

又有多篇
去到呢d時刻，我會睇返咁多位巴打寫嘅心態文去令自己清醒d
link 已save 入word
share比人時自己又拎黎睇

有用po推

禁錯

香港獨立，唯一出路

幫手推

巴打有心喇

其實係

呢篇都寫得好好
多謝手足支持一齊影響身邊嘅人

唔緊要

推唔到都再推

7隻五毛狗負皮

留名睇極右入嚟屌你
「支那人冇一個係無辜的」

你邊有見過有教會屌9嗰啲唔信神嘅人

其實好簡單，想屌人之前停一停，諗一諗你屌嘅目的，再諗下屌係咪最好嘅方法去達到呢個目的。

你俾人屌的話，就反省下自己係咪真係有做錯嘅地方。有的話就誠懇道歉，如果其實係對方有問題，你都冇必要屌番轉頭，理性解釋件事仲好。
屌番轉頭唔代表你會啱多左架喎。好聲好氣大家都會更聽得入耳。

每個人都有脾氣，點發洩係可以選擇，希望可以對同路人好啲。

巴打借個位
個po冇人理

覺得呢排啲討論質素差左好多

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

推下

我明咁樣諗野係好爽 「屌支那人真係全部都on9架喎」有時都會忍唔住 但發洩完都要回歸現實咁先唔會落入偏見嘅陷阱

講得好情感係無可避免但唔好俾佢帶動而累事

咩叫終有一日
係咪等運到？

好文推介

但係分化撚永遠都唔知自己係分化撚嗰下先麻煩

pish

反省

割走哂同路人有咩用

本身依面陣營係以反共嚟團結，入面咩人都有，民主中國、半政治冷感、本土優先、獨立、熱狗(唔知計唔計好)等，咩人都有，本身有矛盾都正常，係睇大家忍唔忍到被分化

屌人只會令佢地更加唔想參與 咁點解唔去相信香港人嘅意志
除非而家可以全民勇武(我都想但事實唔係一時三刻可以做到) 否則我地唯一可以做嘅野就係做好自己本分 積極帶動身邊嘅人參與多d

三不

高質post咁夜先出嘅

所以點解建制要團結易咁多屌佢地都唔使做咁多想像 保住共產黨嘅江山就足夠 得一個目標自然好難會有分歧
但我地冇可能逼到全部人有共識 因為我地有獨立嘅思想 所以唯有兄弟爬山
以古論今嘅話 當年對抗滿清都有分革命派同立憲派架啦 大家唔好互相拆檔咪得

因為打左好撚耐

啱！

思考呀香港人

同意 幫推

推，但預左認真po好快比5毛洗走

預左聽朝會再推

推推推

經常保持思考

推 內鬥真係會令人好灰心

呢d先係有建設性
熱狗係又笑唔係又笑
完全唔撚比建議

好文值得一推
每日都要自省，保持謙卑

不能對弱智要求太多

講“波蘭人用十年抗共“
“引導身邊人升級“
打破“遊行無用，共產國家用失敗主義打擊平民“
呢三篇心態文幫到好多人

熱門見唔到呢個post是不對的

我地永遠唔會知道幾時會有推翻暴政嘅機會，所以唯有努力裝備好自已邊做邊等待黎明嘅到來

巴打講得好

[今日維吾爾，明日香港] 一個維吾爾人的故事

咪好似2014 —> 2019，冇人答到你嗰日幾時黎
但基本條件，要今次運動覺醒嘅人可以keep住唔懶，一路做野一路進步。

大家唔懶就係囉
但係幾多所謂黃絲零付出 跟手屌鳩人唔好鬥黃？

但你永遠唔會知人地背後付出左咩 我明全世界好似得自己一個做野嗰種憤怒 但鬥黃唔會令佢地無啦啦肯付出多啲 唯有潛移默化去誘導佢地 有時佢地係缺乏方法啫 試下鼓勵身邊嘅人一齊做 有時候冇你諗到咁不堪

講真 呢排個個都變返晒港豬咁 最多都係停留係食黃店 然後就冇然後 體能都冇咩人操。。。

唯有做好自己先相信戰友會有一日歸位
學老毛話齋 身體是革命的本錢
要keep住呀巴打

情緒要學識自己消化，消化唔到要搵朋友傾，最後一步先大聲叫出黎。

雖然講就識講，情緒管理係人生課

係
其實抗爭某程度上都係一種機會俾我地去學點樣做一個更好嘅人

我地諗法一樣咁濟，好開心，尤其出面風向咁亂，都仲見到有唔少手足咁認，感動
機會話黎就黎，要裝備好自己，機會一到就要捉實，裝備唔夠就會比佢走甩
手足
我地要令到更多人明白呢d個道理
咁就幾多水軍都打唔散我地

Up

係時候

加油手足
我地會一齊捱過的

一定會的，
時間問題
幾時都要用適當嘅樂觀心態思考

Tui

繼續推

唔思考永遠係最舒服，成本最低嘅
香港人習慣搵快錢，執輸行頭慘過敗家
要佢地進化、拋棄吃喝玩樂、保住層樓嘅心態係需要時間

係...
速食文化影響太深遠
雖有裝備好自己等待時機來臨

講得啱，推～

所以咪唔好鬥黃
香港人壓力大，有時真係變咗搵箭靶，甚至連淺黃都批鬥埋
諗返起自己以前都做過鍵盤戰士真係on9
香港人真係要思考下，有幾多情況，自己係打住「反割蓆」嘅旗號嚟割蓆

係...
所以要定期俾自己休息下放低一陣 抗爭唔應該係連心理上都要咁痛苦的
鬥黃真係好on9嘅一件事黎

多謝手足推左咁多次

唔使客氣

無得推都推

尋日單野真係,係要反思下

係
其實承認錯誤都好需要勇氣 我地應該俾多啲鼓勵肯認錯嘅人

求幫推

#吾識咩係偽黃# 搵到一個偽黃，兄弟抬走佢 #meme

我就係要呢啲.jpg

血債票償
進攻功能組別